# Proyecto RESTOCK

Proyecto de restaurant utilizando microservicios con grpc.

## Requisitos

Antes de comenzar, asegúrate de tener instalado en tu sistema los siguientes programas:

- [Node.js](https://nodejs.org/)
- [Go](https://golang.org/)
- [protoc](https://github.com/protocolbuffers/protobuf)
- [Docker Desktop](https://www.docker.com/products/docker-desktop)
- Una cuenta en [Docker Hub](https://hub.docker.com/)

Luego de clonar el repositorio, ingresar este comando para actualizar los submodulos:

```bash
git submodule update --init --recursive
```

## Commits

Al hacer cambios directamente en este repositorio, se debe hacer push de los cambios tanto para el repositorio en especifico, como para el general.
Luego para actualizar las referencias de los submodulos:

```bash
git submodule update --remote
```

Verificar si esta actualizado con el codigo del commit 

## Instalación de Dependencias

Para instalar las dependencias en la API y microservicios de Nest.js, ejecuta el siguiente comando en la raíz del proyecto:

```bash
npm install
```

Para instalar dependecias de go:

```bash
go mod download
```

## Docker

Las imágenes de Docker se construyen automáticamente en el pipeline. Después de realizar un commit, las imágenes estarán disponibles y podrás iniciar el contenedor del proyecto localmente con el siguiente comando:

```bash
docker-compose up -d
```

Si realizas cambios en el código, asegúrate de eliminar el contenedor existente y las imágenes (excepto la imagen de PostgreSQL) antes de volver a iniciar el contenedor:

```bash
docker-compose up -d
```

## Actualización de estructura de Proto

Si realizas cambios en la estructura de los modelos de proto del microservicio de producto o directamente en el microservicio, ejecuta el siguiente comando para actualizar la estructura de proto en el microservicio:

```bash
protoc --go_out=../grpc-go-proto-product-ms-main/pkg --go_opt=paths=source_relative --go-grpc_out=../grpc-go-proto-product-ms-main/pkg --go-grpc_opt=paths=source_relative proto/product.proto
```

Recuerda ejecutar este comando después de realizar cambios en la estructura de proto.